<b>暴雪预警信号等级的意义及行车攻略</b>

暴雪预警信号

暴雪预警信号分四级，分别以蓝色、黄色、橙色、红色表示。

 <b><font  color=#4A4AFF>蓝色</font></b>

标准：12小时内降雪量将达4毫米以上，或者已达4毫米以上且降雪持续，可能对交通或者农业有影响。

防御指南：交通、铁路、电力、通信等部门应当进行道路、铁路、线路巡查维护，做好道路清扫和积雪融化工作；驾驶人员小心驾驶，车辆应当采取防滑措施。

<b> <font color=#EAC100>黄色</font></b>

标准：12小时内降雪量将达6毫米以上，或者已达6毫米以上且降雪持续，可能对交通或者农业有影响。

防御指南：做好道路清扫和积雪融化工作；农区和种养殖业要备足饲料，做好防雪灾和防冻害准备；加固棚架等易被雪压的临时搭建物。

<b> <font color=#F75000>橙色</font></b>

标准：6小时内降雪量将达10毫米以上，或者已达10毫米以上且降雪持续，可能或者已经对交通或者农业有较大影响。

防御指南：交通、铁路等部门应加强道路、铁路、线路巡查维护，做好道路清扫和积雪融化工作；减少不必要的户外活动；加固棚架等易被雪压的临时搭建物。

<b> <font color=#dd1100>红色</font></b>

标准：6小时内降雪量将达15毫米以上，或者已达15毫米以上且降雪持续，可能或者已经对交通或者农业有较大影响。

防御指南：必要时停课、停业（除特殊行业外）；必要时飞机暂停起降，火车暂停运行，高速公路暂时封闭。

雪天行车注意事项

雪天尽量不超车

尽量不要超车，如果需要超车变更车道时，千万不要急打方向盘，缓慢驶出冰辙后再超过去。同时还要注意观察欲变更车道前后车辆的距离，可以超车时，先打开转向灯，多看相应方向的后视镜，确认没有危险时再变更车道。需要转向时要先减速，适当加大转弯半径并慢打方向盘。双手握住方向盘操作要匀顺缓和，以防发生侧滑。